\paragraph{}
\begin{algorithm}[H]
    \KwData{Graphe g, int sum\_minimale}
    \KwResult{arbre couvrant minimal et la somme des arcs de l'arbre}
    Initialisation\;
    g $\leftarrow$ nouveau graphe\;
    sum\_minimale $\leftarrow$ 0\;
    ordering $\leftarrow$ liste des arcs triés par cout croissant\;
    composantes $\leftarrow$ liste des composantes : une pour chaque sommet\;
    i $\leftarrow$ 0\;
    Traitement\;
    \While{i < taille(ordering) et taille(composantes) != 1}{
        extinit $\leftarrow$ sous composante de l'extrémité initiale de l'arc en cours\;
        extfinal $\leftarrow$ sous composante de l'extrémité finale de l'arc en cours\;
        \If{extinit != extfinal}{
            sominit $\leftarrow$ ordering[i].sommetinitial\;
            somfinal $\leftarrow$ ordering[i].sommetfinal\;
            coutArc $\leftarrow$ cout[sominit][somfinal]\;
            ajouteArc(g, sominit, somfinal, coutArc)\;
            sum\_minimale $\leftarrow$ sum\_minimale + coutArc\;
            ajoute(composantes[sominit], composantes[somfinal])\;
            supprime(composantes[somfinal])\;
        }
        i++\;
    }
    \caption{Algorithme de Kruskal}
\end{algorithm}